有冇人覺得韓國成個國家既氣氛都好恐怖不安

唔係想講d盲反野又gay男星又寵寵寵個d廢話
而係想討論一下有冇人都覺得韓國成個國家都好壓迫好恐怖

香港人壓力固然係大而且都好多問題，但你話係唔係氣氛恐怖，真係唔覺
不過韓國係真係完全感受到個種不安

成個國家都好似係比政府控制，而政府又好似有邪教控制咁
咁多個總統可以善終既一個起兩個止，又甚至係總統都同邪教有關
政府有咩問題，d藝人就好似棋子咁睇下邊個比人爆d醜聞去蓋過d政府問題
總之無論係大公司、藝人、定市民，都好似比人思想控制咁
而佢地生活壓力都係好大，自殺率極高，年青人完全都冇希望咁
(廢時比踩港巴絲話，係，香港社會都多問題，但未至於扭曲到韓國咁)

去其他地方旅行好少話作為一個旅行者都會感受到依種無形既不安
唯獨係去韓國會咁

素聞南韓年輕人壓力大，
但佢哋點解唔選返會為自己爭取權益嘅政府？有無熟嘅巴打分析下？

我都唔係好明點解次次一講外國點點點就要拉埋香港落水
咁咩都唔洗討論啦，話人壓力大跟住又講香港仲大，話人恐怖就話香港都恐怖

雖然南韓有民主選舉，又真係擺免到濫權者，但其實佢民主同文明嘅進程仲未完。

例如話財閥政治，除咗勞工政策長期向資方傾斜，仲做成社會不公義。

曾經有單係喺2011年開始好多孕婦因為不明病毒引起急性肺病死亡，因為咁先揭發源頭係一款加濕器殺菌劑。再發現早十年有好多急性肺炎個案好可能同呢款殺菌劑有關，但因為大多數係兒童、老人家同長期病患以為係抵抗力弱先無被注意。事件爆出後，殺菌劑雖然即刻停產，但生產商Oxy一直逃避責任，而檢控方直到5年後喺受害者家屬集體訴訟後先開展調查，但竟然話未能證實當中直接因果關係而停止，需要見更多證人。而呢個時候生產商生出嚟道歉同承認責任，但未經家屬同意就話傾賠償，企圖避開法律責任(因為韓國法律就算係刑事，只要原告簽不起訴同意書，就唔會告) 。雖然生產商嘅前負責人最後被判監，但執法部門係之嗰五年係無積極去查呢件事。

佢地都肯行出泥反個總統，點都好過香港

三星共和國
連政府都要聽三星吩咐做野

你哋係咪想向大韓民國輸出革命？

同埋韓國男女地位係好唔平等，唔係講緊重男輕女呢啲咁簡單。而係南韓嚴重傷人、兇殺案嘅受害者係女性嘅比例一直遠超男性。近兩年比較震憾係有單首爾車站隨機殺人事件，受害人係一位女大學生被發現伏屍喺廁所，行兇者被捕後雖然話自己生無可戀，想求其揀個人嚟殺，但根據CCTV，佢一路徘徊係車站廁所，期間係有十幾位男性去廁所，但佢都無行動，直到女受害人出現佢就落手。所以佢話自己隨便殺一個人，但最終佢都係選擇反抗能力較弱嘅女性。

誰不知生産商oxy係連登仔至愛大英祖國Reckitt Benckiser成員

無政治候選人就呢件發聲？

建議巴打你去一轉莫斯科

講緊勞工權益？有，有總統選舉候選人爭取保障勞工政策，好多後生仔女同萬年做合約工支持，幫佢助選，但被人話佢都係開空頭支票，同埋韓國啲唔係基層勞工嘅選民咪覺得呢啲唔關自己事，又覺得佢激進得滯，所以prefer有前任總統盧武炫戰友光環嘅文在寅多啲

加濕器殺人事件係韓國保健福祉部查出嚟，食藥局都即刻勒令停產，回收、銷毀喺市面流通嘅產品，但仆街檢控嗰邊話證明唔到有直接關係就唔查住，直到5年之後先再介入

所有受儒家文化影響嘅東亞國家都係咁上下

又唔係好覺 邪教問題唔係咁大昨喎 普通人無咩機會接觸

韓國好多人信基督教，同時亦因為郊區好多村同市區遠，村民無咩受到教育，好多地方教會都係異瑞。就算係城市都好多異端教會好多人信，男星朴寶劍由細到大返開嘅教會都被人認為係邪教。

之前好似睇過
韓國d大學生畢業完寧願失業都唔做細公司,廢事整花個底
只會博公務員/大公司(好難入)

之前有po講過，呢樣係同韓國根深蒂固嘅家族榮耀有關，包括讀書非三大不可，打工非公務員/現代/三星不可，寧願唔做嘢係咁準備考試，一年唔得再等下一年，好似古時書生考科舉咁。同埋實際嚟講，如果唔係公務員，或入到大公司由實習生轉正規員工，而係做合約工嘅話，啲人工福利會差好遠。

老幼尊卑係成個亞洲最嚴重，個人壓抑好勁
只要得罪長輩，咁肯定死撚硬
國家就三星控制，個個都知，但冇人敢企出黎改變局面。所有人都有份養大三星逼害自己國民
校園欺凌不嬲都勁
個個韓國人由出世到死都處係不安既情緒入面

或者上一轉北京

韓國?

關心下香港啦死港女

香港咁都無不安？
你都幾撚好波

睇過幾套韓國真人真事既電影
覺得韓國d法律好撚鳩

韓國各級公務員都要考公開試
未考入警官已經要補習點樣認指紋

好不安 點解有咁多人重得鳩閒追星？

韓國啲老人壓力先大 自殺率極高

香港人有依鋪比較癮
唔係淨係講香港
好鍾意討論A時就講B仲咩咩咩
之前成日有人訪問啲居港外國人，通常下面啲留言就話日本、新加坡、台灣仲好啦，問返點解人地唔去新加坡 係真心問點解，唔係悔氣
講台灣好，就話日本仲好啦
講台灣差，就話支那仲差啦
講韓國好，就話新加坡仲好啦
講韓國差，就話起碼好過香港
講香港好，就話歐洲仲好啦
好奇怪，永遠都好難對到題去討論同一個樣嘢

短視

可能太大壓力先要靠明星安慰自己

韓國人好冇禮貌 又自大 黎到香港覺得自己高人一等
希望佢地死返韓國

你起下多數講果d人係邊到開post 多咪知
想港獨都係想香港好姐
但任何時候都諗住踩香港 話人港豬拎滿足感就算
真心唔知想點
樓上都有兩個你可以起底參考下

垃圾國家
重男輕女
全國一齊咁注重外表
咩都整容 係女人就一定要化妝
又唔知佢地化到白到鬼咁

其實弘大果d
一係就做練習生準備出道
一係就追星
好似無其他野好做咁
成個國家就靠Kpop頂住
邊個邊個Comeback 首歌hit 成個國家都會識

利申 未去過 同埋永遠都唔會去韓國

話時話點藝人好似成日撞車死

做南韓人應該慘過中國人
同埋佢地好多人掛住娛樂而唔太理政治
而且政府又係控制好多界別
政策向財閥傾斜
再加上佢地果種長幼觀念真係好撚癲

依個國家係資本市場控制民族主義
用資本主義嘅策略去定義國民嘅民族文化
唔難發現韓國係所有文化產業都係好配合經濟發展
商業化得好鋪天蓋地
唔係話依樣嘢有問題，係好符合現代嘅經濟型社會添
但係依種文化係會令香港人覺得好市儈，太裸露

無睇過泡菜世越號同邪教單野?

比較已經早係香港人出世嗰刻深深咁刻印咗係潛意識中，小事則有食飯，大事到住邊
無論邊個時刻邊個地方嘅人類都係想俾強者同情，俾弱者崇拜，只係香港烙印得更深更無情

你隊理文有幾多個nigga

精神寄託 自已得唔到，就望住啲好似活得好似好精彩嘅人。咁樣自已就唔駛左思右想，麻木自已。

識韓國人？

香港又咪咁
港鐵同某d地產商

財閥治國

美麗新世界
人民比科技同娛樂操控晒

離地追星撚梗係feel唔到香港而家幾咁恐怖啦

淨係世越號都夠恐怖啦

多謝張超雄

韓國成個社會生態喺李明博、朴槿惠在任期間惡化咗好多
呢兩條友幫財團幫到痴撚咗線
仲落order叫兩大公營電視台（MBC、KBS）唔俾報財團啲衰嘢（之後有人照報，但後來直頭炒晒唔聽政府話嘅記者）

而家俾啲時間姓文嗰個，再睇下點啦

儒家文化圈嘅國家壓力大到痴撚線

支那 香港 韓國 日本 台灣

韓國老屎忽文化應該仲勁過香港

去韓國瀨屎

香港好多問題同貧富差距有關

佢地地貧富差距冇香港咁嚴重，點睇？

得貧富差距一個問題咩

佢哋果啲財閥政治都唔講得笑

垃圾文化, 個社會亂七八糟好合理, 無需要不安

係喇係喇留意韓國就係追星撚
知你井底之蛙喇ok?
上面有個重犀利 無去過韓國覺得自己好了解個國家好叻叻豬
幾憎佢都好 知己知彼實無死ok?

整容真係好誇張
我韓國同學話高中畢業去整容好正常好多人咁做

儒家文化圈講君君臣臣(返工樓奴)，父父子子(養兒防老)

韓國政府同財閥對傳媒控制同大陸有得揮你又知唔知
上網留言會比人del
香港起碼未去到咁

樓主指既應該係韓國個種思想上既極度扭曲
就算係一個咁民主既國家，居然可以用娛樂新聞就蓋過哂政府/大公司醜聞
香港都有CCTVB，但程度都冇韓國咁嚴重
所以以自由黎講，韓國人自由比香港人仲要低好多

網上面當然係有誇張既資訊，但係都並非唔係事實
韓國人著重你學歷同工作比香港更甚
真係有人為左考大學/考大公司唔做任何野只係讀書幾年
香港有冇咁? 極少極少
事實上入公務員/大公司同一般人既差距真係好大
(不過佢地分開9級公務員，去到高級既人工只係同香港新入職degree職系差不多)

而邪教依樣野，基本上真係少國家係嚴重到影響到政府然後再咁光明正大搞儀式
當然，你都可以話外國有光明會個d控制
但韓國個種既滲透率係高好多

而老屎忽文化都係好嚴重，佢地係唔可以對長輩唔禮貌
你係香港唔禮貌最多比人話冇家教，但係韓國真係會極度嚴重
而公眾人物亦唔可以做錯一件事，如果唔係就會有ANTI有HATER
佢地d anti/hater講緊係真係會有行動去恐嚇人，香港會唔會咁?
仲未計佢地個ilbe討論區，連登比起ilbe只係碎碎濕
佢地個種極端仇女，係連女朋友老婆呀媽家姐細妹都可以當佢地狗咁講野

如果識韓國人，就會知道佢地生活係幾痴線

韓國長幼有序到病態
啲廢老真係會對後輩出手

所以鍾意韓國文化都係痴撚線

但佢地抗爭起上來好團結

仲要話樓主同其他人留意韓國就洗腦
得啦得啦，以後只係講香港好唔好?
以前識落唔少韓國朋友，只可以講中唔到9成都中8成
韓國只係表面風光，內裡係好脆弱
人均GDP都唔及香港10年前水平、被娛樂洗腦、過於極端民族主義同長幼有序男女不平等咁

又非黑即白

咁樣無一個地方嘅文化係會值得欣賞
就算係大家最鐘意嘅日本都有好多問題

不過香港真係都唔少人真係無乜認識就盲崇韓崇日

佢哋有時真係民族主義到on9
講緊明明自己人做錯嘢都可以照撐
同大陸人不問對錯只問國籍一樣

前11任總統,一係自己一係屋企人都係無好下場

莫斯科又係痴撚線
個個死老豆咁既西樣返工放工
完全無活著既氣息

前蘇聯國家好似全部都係咁

呢個真 呢單野真係睇得到好黑
根本成個韓國都好黑暗
由男女之間既平等 有錢人到窮人 再到政府架構 貪污問題
成個國家都好恐怖

韓國就好似吸收哂成個亞洲地區嘅缺點組成一個民族
痴過古中國 又近日本 又跟美國佬 但係所有優點一啲都見唔到
自大 無恥 冇文化 男尊女卑 極重階級觀念
絕對係現代奴隸社會表表者

韓國人自己都閪啦
又大男人，又無禮貌，又撞人又圍吐口水
就算嚟到香港都照吐
聽講韓國自殺率都好高
而且啲唔係遊客去嘅地方其實同鄉村冇乜分別
又污糟又舊

on 撚鳩， 人地泡菜個民族有冇比人消滅緊呀
唸下自身香港嘅問題好過啦

完美示範香港嘅比較文化

都叫搵到錢 買到樓 生活唔算富裕但餓唔死
點會反抗

屌佢老母 我而幾日係韓國旅行 冇一日係冇捭人撞
係地鐵佢要落車 唔出聲直接推開你 男女都係
行行街你係佢嘅前面 佢唔會繞過你行 佢會用手頂開你
仲無禮貌過大陸人

當然唔只一個問題，係港共甚至唔係問題也唔會解決
但係呢個係一個指標之一可以知道社會和諧同開心程度

Ok咁你以後唔好留意香港以外嘅新聞？

Btw驚你唔知
人地一樣有歷史比政府修改嘅問題

所以話佢哋貧富差距無咁嚴重係廢話嚟

韓國呢個國家嘅文化傳統已經黑到仆街，就算拍幾多好電影嚟反思都好似無乜改善咁

貧富差距其實兩度真係有得揮
韓國物價相對可能好少少

啲問題講完出嚟之後
無人搞到啲老屎忽
最後一樣無變化

舊登好似有post講過,金賢重同攝製隊去條村落發現全部人信邪教
班村民仲追打攝製隊

點解咁睇

你咁講都無錯
同香港類似係表面太平咁

你去北京都唔會不安㗎

基督教 不了

韓國五成人信天主基督教唔知有幾多係異端嚟真係

有d連登仔真係好無國際視野
人地討論下韓國都唔得

淨係知韓國好撚大男人 無禮貌 好睇外表
就連講野語法都分哂階級
但估唔到咁多邪教野
想了解多啲 佢地既邪教係點

之前世越號出事
有傳係邪教血祭儀式嚟
朴槿惠遲現身處理係因為佢做緊個儀式

南韓至少下一代係講韓文
香港下一代已經唔係講粵語，你話邊度不安d

韓國異端有統一教、耶和華見證人、摩門教、朴太善天父教等，目前最大的異端為新天地，在當地無孔不入。攻占教會慣用的手法為「假裝新信徒」，透過重新追求信耶穌和受洗，進而成為小組長及區長，再將原先異端教會的傳道人引進教會內傳講信息，用異端的道理說服會眾，迷惑人心。

更可惡的手段還有惡性揭發正統教會主任牧師的問題，把牧師趕出教會，最後把整間教會變成為新天地的教會。對抗令正統教會嫌惡的異端，韓國教會可以明文規定新天地信徒不得進入教會內聚會，甚至有些牧者在講台上，會直接請新天地信徒當眾離席，這些都具有法律效力。

「異端和正統教派的區別不是講的內容完全不一樣，而是90%一樣，但10%、甚至只有1%有出入。」異端最大的共同點就是對正統基督教真理並非持完全反對，而是「將部分真理拿來『擴大解釋』，並且『視之為基督信仰的全部』」。此外，若某教會或教派宣揚過去正統教會從沒說過的教義，這樣的情況也有極大可能是異端，因為他們時常用「新鮮事」來吸引基督徒。

咁撚癲
有見連登出post 但無追
邊到可以睇返
岩岩上網打韓國邪教都出左好多文章
夜晚唔夠膽睇 好似好恐怖

語言一方面確實係香港危啲

依家全部新起屋村住既起碼一半支那

可以睇下世越號紀錄片youtube大把

日本其實都似

有咩問題？香港本身都咁恐怖你點解咁大驚小怪覺得韓國恐怖？

個人覺得佛教最信得過
起碼個故仔幾好聽先
講得幾公平先

呢啲topic ender式嘅討論真係幾乞人憎
比較下咪幾好 係要一刀切話香港世界最差 完咁就好on9

Agger，就正如討論緊大陸女人娶唔過，我就會答點解唔睇吓班閪面港女仲撚仆街

佛教都好多神棍

聽日睇 依家咁夜驚驚地

其他唔知
但韓國人幾團結
至少有機會改善問題

佢哋好多時團結完都唔夠即得利益者鬥

幾年前去首爾，係街度行慢啲snap幾張風景相都被隨後嘅韓國婦人鬧…好彩唔識韓文

都好過冇
人地至少有呢個意識
不過佢地都好多社會問題解決
我覺得日韓香港都係壓力大 只不過唔同類型上

認真
香港咁都會比人zip

啱啱釜山番黎
完全唔覺
後生嗰批感覺上玩得幾開心

香港係部外衝突
韓國係內部衝突

耶證同摩門唔算邪啦，係我眼中仲正過唔少正統基教天主教

你去一轉彩虹邨都唔會覺香港有幾痴線架

咁日本全盤西化只係洗唔走儒家思想同武士道精神姐 本身呢兩樣野都係好易令人產生極端思想 而且平成呢一代我覺得已經淡化左d
但韓國唔同 係古中國既藩屬國 之後又變左日本既殖民地 咁就兩邊既閪野都要照單全收
所以佢地根本創造唔到自己一套 就算美國戰後點樣文化輸出都冇撚用 本身已經中毒太深

可能你會問 點解台灣又唔會咁 其實你睇返戰後既文化發展就知台灣比韓國已經算幾美國化
韓國社會到宜家都仲係玩緊儒家同舊大日本帝國果套極端

其實好似邪教依啲問題，唔係當地生活番咁上下，應該都唔會點感受到 去旅行都唔會無啦啦參加人地宗教集會掛

最主要係仲有財閥
日本啲財閥都散咗唔少
而韓國財閥嘅話變相係偏重係發展係建基係固有權力，啫係老而不。自己有權邊個會放權畀下一代丫

好似有個term叫現代儒家資本主義

李氏朝鮮以儒治國，果套儒家秩序根深柢固，又無經歷中國式新文化運動和文革，雖然行資本主義，但儒家思想的系統仲係到

中國係1920年代開始已經由學者，學生主導之下排斥儒毒。

而韓國一直都無。視入公務員/大公司為古代中舉咁

應該同香港一樣旅客唔會覺有乜問題
我漏左電話喺餐廳有韓仔客跑出黎比番我
去廁所比個老人家洗手先佢喺出面等我比粒糖我食
我應該好撚好彩
不過都見到唔少衰野
上面有巴打話比人撞就其一
韓國人d衛生意識應該只係好過支那人小小
無論男女老幼10個有7個去完廁所唔冼手
去餐廳見住個員工跌咗個夾嘢食嘅夾落地佢執返上嚟冇冼照用
飲完杯野飲比返個杯佢佢直接同其他乾淨杯一齊放入杯櫃

文革啲副作用 寧願無

扮撚曬深度咁 人踩韓國你又懶係客觀咁跟住踩 上邊仲有d去都未去過就盲反 向好個方面睇我好欣賞南韓人對自己好有要求 無論外表 事業上 反觀同年香港人唔少係對自己外表無要求 成面暗瘡笑尻人化妝 唔俾心機提升下自己外表同事業又同時嘈無女又成 去過韓國 佢地當地人會embrace返自己既文化 好多人個look都睇得出有用心整理過

其實全部都係韓國文化嘅一部份，我覺得佢哋好注重表面（唔係日本人果種），但內裡好多嘢都衰到同支那差唔多，搞到表面光鮮內裡黑暗，齋睇kpop文化都睇到

日本其實似乎都係類似情況
收埋啲問題
部落民嗰啲

韓國咪同大陸差唔多，泡菜劇成日美化自己國家

香港咪同大陸差唔多，港劇成日美化自己國家

係呀，你都同支那人差唔多

我算崇日，所以會了解多啲日本嘅黑暗嘢，但真係算係光明啲嘅韓國咁

其實我覺得內在就真係好睇個人，即使係日本都會有好多做曬客套程序但其實內心不滿對方，每個國家都會有，而且呢樣野好難prove到，但overall韓國人對自己有要求呢一點真係好散發到當地繁榮既氣息。
講返樣我唔中意韓國既樣： 韓國男人大部份講野真係好大聲好無文化

1.睇劇去理解人國家你都幾on9
2.人哋有正經主題嘅劇你淨係睇港女劇梗係唔知

Btw無人個國家嘅劇唔係咁
所以你以爲自己好醒其實係廢話

日本好嘅係自律
但呢份自律又一樣係壓力根源

真係兩面睇
團結係好事 但有事太盲撐自己人

細個嘅時候行南韓d商場，唔知點解鬼到喊咗出嚟 又唔係好落後好差果下先死

支那，俄國二線，澳洲19 town仔埸/街都唔會咁

好多國家睇落好好（日本呀韓國呀之類），住一排可能都唔錯，但長住就知幾仆街

利申：靠文章同專題節目嚟了解，無長住過日本

咩叫鬼到

日本既幸福科學係偏呃錢向既
唔似麻原咁想世界大亂
你睇隔離日本奇案 洗腦嗰件事就知 日本人有幾易比人影響
而且佢地既文化仲有咁多神明 妖怪 又一直有異端
好彩依家既日本好似還好 不過當局者迷 我地其實都不知不覺間批鬥緊人

其實唔係嗰到地方既人 真係好難知
有冇巴打可以講多啲日本韓國既古惑野

韓國有個類似連登嘅論壇 但入邊d人恐怖過連登仔十幾倍 唔記得叫咩名

大約十歲嘅事， 喺漢城嘅商場 唔記得咗邊一個 但係樂天集團嘅，佢睇落乾淨整齊但係照明係適中至偏低， 人流少但係啲人又吵，裝修單調

之後行嚟行去都是類似唔似一個圈走唔出去咁樣 仲要係迴圓路

啲路人會更加好合群咁，靜曬唔知乜事， 唔怪之得會拍得出屍殺列車啦

咁究竟係靜曬定好吵?

唔知 too, 不過9估係連登仔思維同 各種奇異嘅宗教信仰 再加上陰謀論再加上民水法西斯主義的佳釀

再加金仔 斯德哥爾摩症

Ilbe?

吵吵吵吵吵吵吵吵吵吵吵吵吵吵吵吵吵吵吵吵，靜靜靜，又吵吵吵吵吵吵吵吵吵

同埋大量非常重覆有序的光管及橫樑，好撚 stressful

我覺得韓國好多市場大廈都好不安
好多廣告係大廈面個d

而家大量 oled lcd vfd 視覺轟炸

ilbe

我淨係知呢個地方好撚多檢察官
差唔多套套韓劇都有三幾個

又係文化問題囉
香港人注重嘅「美」係自然，起碼唔會一睇就知係人工嗰啲
妝要淡，樣要天然
我唔覺香港人唔重外表，可能佢仲係中學生啦
講到尾，韓國嘅「重外表」其實只係成街整同一個樣同化同一個妝，我唔覺有幾值得欣賞

我同第一任女友分手起因 係因為佢太撚鐘意睇韓劇

香港男相對韓國嚟講真係幾唔注重外表
不過你話周街一樣妝同衫 其實潮流係咁㗎啦

歐美咪唔係囉
韓劇啲劇情係真係好人工
歐美雖然都有虛構劇情，但係人地係有做research同代入到現實嘅文化
劇情真係會咁發展
之前有啲人話，韓劇嘅人一日有48個鐘
除非韓國人真係咁誇張啦，但照常理都知唔合理
尤其感情嘅劇情都係好人工
美化嗰個就唔識講

真係平行時空啦
可能你指嘅「同年」係指18歲啦

其實係有探討社會問題嘅劇，但紅嗰啲好少係
感情人工化我同意 好多時好夾硬
美劇比較貼近現實

但話佢美化韓國
然後直接落結論話同支那一樣 難啲係一樣囉
港劇都個個千呎大宅啦 我覺得呢啲嘢都信真係on9

我有提過呢個字

港劇其實都貼地㗎
因為嗰啲係爭產嘛
同埋香港真係唔少有錢人，四分一個港島都有咁上下大細啦

同埋最貼地係咩呀？
就係窮人做到隻積噉，要供樓供死嗰啲人係冇生活 所以係冇drama㗎

sor
上面個巴打
我冇睇人名

去過韓國覺得韓國個環境好悶，好無生氣，有啲沈沈地嘅氣氛，唔識講，不過有啲明樓主講去韓國旅行號感覺

有冇啲咩唔係好似，有實質證據架？

咁壓迫你地又去？

韓國青少年壓力大
可唔可以講多啲

分析社會不嬲都係無得講實
但可以知個大概

咁你一世唔好出去睇世界啦

被告人真心好睇

修能(韓國DSE)競爭好大 個個想入三大SKY
咁先大機會入到財閥公務員 待遇會好好多 但講緊成千上萬個人爭一份工
有啲人會用五六年去考呢啲 因為你做過細公司就好難轉入去

港大民意研究計劃都係先有數據，後有分析

講緊大學入學 大公司招聘呢啲其實係有數據
但前後輩文化呢啲無得量化 但有大量事例
至於男女平等呢一種應該會有 但我無睇過

唔覺有咩壓逼，見街邊D小販都係咁賣下，去到百貨都係咁做生意，思想控制都唔覺有咩，只係覺得D人生活得好趕同好撚鍾意搶地鐵位，香港人都算係鐘意搶，但韓狗係搶到痴撚線，可以係不顧儀態成班人咁衝，仲要後生都係咁，仲對旁邊既位有種瘋狂既愛，正常人移一兩個位去坐係角位好正常，但韓國人係可以隔老遠都係衝過去，同埋唔識講野剩係識鬥撞，同埋真係可以跑3-4條街去追一班地鐵(唔係頭尾班車)。

你男定女呀?，我早排俾我條女捉左佢韓國5-6日，俾人撞過1次定2次，之後追返佢撞轉頭，屌佢老母，前面咁撚多人點行呀，撞返條仆街俾佢感受下。

去過覺得中伏，唔好再去

唔覺

韓國後生家人負擔得起都會出國 除非有信心入出名嗰幾間 本身亦幾愛國 不過唔係開口埋口嗰種
但係感受到佢地嗰種隻眼開隻眼閉 好就講唔好就唔提 對事同香港人好似 最鐘意踩低人

以上睇法都係基於移民後識既韓國朋友加韓國女友得出

原來子瑜生活緊係一個咁嘅國家。。。好擔心🤪

唔好同香港比,政治上香港人只係未戒奶既細佬仔,靠英國照住既二世祖,
韓國同台灣係一個大人

人地韓國連班農夫都有勇有謀過你班香港懦夫啦,無優點

弱智概念
狗都唔屌的話，咁多外國人想去韓國發展嘅，你呢啲正宗盲反，成日以為香港日本先最先進...
仲有整容都算係吸引人吸引錢，香港而家又有咩吸引人同錢呀？
正一on9盲反，而家乜撚都無， 日日吸150隻賊系蝗蟲，香港如果有整容業吸引到人嚟，都叫有競爭力吖...

前輩後輩果d
韓國果邊開會做野
兩間公司第一次見面
一開波就會問你幾多歲
因為要決定要用乜態度黎對你
人地派左個60歲既黎開會
你果邊最老既得30歲既話
理得你title乜野associate director 都好
你依個會係開唔成
因為佢地會覺得你地果邊極唔尊重個會

點解連登仲會有人幫南泡講野
財閥同政府千絲萬縷嘅關係
次次有政府官員或者財閥有負面野就即刻拎娛樂新聞掩蓋
連登仔識屌港豬剩睇娛記 其實南泡先係表表者
要去到邪教干政單野先令到人民醒覺上街
再加埋自殺率係全球頭3名
區區香港可以同南泡比？踩低香港都唔係咁呀

呢個情況我都試過佢哋真係痴撚線

作為旅客點感受到? 咪又係鳩行東大門食下韓燒
咁都感覺到

我係韓國識兩兄弟 個阿哥出左社會做野唔知係咪壓力太大搞到個人好壓抑 成個人感覺邪邪地
反而細佬日日打機做廢青感覺似番個正常人 談吐舉止都溫柔好多

所以中國極力禁宗教，不論正或邪

呢單新聞大台有拍到電視劇wanted 出黎，j2都播過

關男女地位平等乜撚野事呢請問你單殺人事件

唔通南韓政府整緊國家鍊成陣

韓國齊哂支那同日本既衰野仲要衰10倍

以前大學上有關日韓歷史嘅堂，教授話韓國電影有一個不停重複出現嘅主題「恨文化」。
因為韓國人階級觀念好重，向上流動嘅機會好渺茫，好多時啲人都憎恨自己身處嘅階版。

韓國男女不平等報告書（二）我們的生命：江南站無差別刺女殺人案

在韓國當地，強姦、殺人、強盜、下藥誘拐，被稱為「四大重要犯罪」。在這四大重要犯罪的被害者人數，揭露出女性低落之地位。

在這四大重要犯罪裡，受害者女性人數與比例高得不像樣。綜合統計來看，從1995年女性受害者占72.5％，到2016年已經跳升到87.2％。換言之，每十位受害者當中就有九位是女性。更令人擔心的是，韓國法務部還大膽預言：「四大重要犯罪的女性受害者人數，還在持續增加中。」

韓國當地女性大感不安，她們的不安其來有自。翻開韓國歷史上重大殺人、刑事事件紀錄本，很多都是以女性被害者的屍體，鮮紅地書寫成一頁頁的內文紀錄。她們擔心的是，誰都會有可能成為下一個「女性」受害者。

如2006年到2008年12月底，發生在京畿道西南部地區，韓國女大學生失蹤且慘遭到殺害的「軍浦女性被殺案」[1] 事件，主嫌姜浩淳（강호순，音譯，1969.10.10）於年底左右落網，也坦承他才剛在12月19日，綁架且殺害一位安姓19歲學生。

短短兩年間，姜姓嫌犯隨機在路上、娛樂場所選定作案地點，總共殺害了七名女性，身份分別是上班族女性一名、女大學生兩名、家庭主婦一名，以及剩下的三名在歌曲房KTV（노래방）打工的伴唱小姐。她們遇害的過程如出一轍，都是被佯裝上門消費的姜姓客人強制性交，隨即慘遭殺害。

臺灣民眾熟悉的韓國電影《追擊者》（추격자），也是以韓國當代震驚社會的柳永哲（유영철，1970.4.18－2004.12.13）事件改編而成。

根據筆者整理柳永哲犯案過程，他於2003年9月24日星期三的清晨，潛入到首爾富人區江南新沙洞（신상동）內，以重物狠狠地重擊淑明女子大學名譽教授李真秀（이진수，73歲，音譯），以及他的夫人李肅貞（이숙진，68歲）頭部，導致兩人當場死亡。從當日起，柳永哲展開他十個月的逃亡旅程，期間殺害多達26人。直到2004月7日18日柳永哲落網，他坦承五天前的7月13日，才剛殺害一名馬殺雞林姓小姐（27歲）。

經過警方幾天連日偵訊，在柳永哲的證詞下，警方大隊人馬淋著大雨，來到首爾北部柳家附近的奉元寺山區，挖掘被害者的遺體。

來到現場的柳永哲，蒙著口罩，以手指指向近處，且以一句又一句的「就是這裡」導引警方挖掘。警方大規模在山區爬上爬下，上氣不接下氣地挖掘，以顯眼的黃色線圈，圍起一塊塊拼湊出來的屍塊做編號。最終在現場發現的死者人數，共計11具之多。

事後調查，這些女子的身份多為馬殺雞小姐及歌曲房小姐。每具屍體的特徵都是20到40歲的女性，且至少都被鋸子、刀等銳利工具，分屍幾十塊方便丟棄，或者是供柳永哲殺害女子時，方便食用……。

柳永哲的連續殺人事件，影響韓國當代社會極大，其中牽涉到死刑廢除、重行犯的刑責、社會教育、被害者權利與賠償，與韓國當地夜生活等規範，甚至被害者家屬也在網路成立「柳永哲被害者家屬網站」。

綜觀柳永哲犯下的案件，受害者有將近八成以上是當地女性。[2] 為什麼呢？因為女性在韓國社會是弱者嗎？

21世紀的韓國女性，早已漸漸擺脫韓國間差社會內，傳統大男人、家父長（가부장，以「男性」代表家裡戶長之制度；가족을 대표하는 남자 어른）主義的身影。韓國當地的女性有著高學歷且經濟獨立者比比皆是。但那又如何呢？

在大多數的韓國男性眼中，甚至韓國流行語內，相較於指稱辱罵男性用語，很多都是針對（歧視）女性所言。如罵女性打腫臉充胖子、愛好名牌的「泡菜女」（김치녀）、「大醬女」（된장녀），或是靠外表欺騙男生感情，賺取金錢的「花蛇」（꽃뱀）等 [3]，就可以看到男女不平等之社會氛圍。

甚至，男性在選擇被害者，也多以女性為第一優先。最具代表性的例子，就是發生在去年5月的首爾江南無差別刺女殺人案。

2016年5月17日半夜1點20分左右，人來人往的江南地鐵10號出口附近，遊興場所的二樓男女共用公廁（공용화장실）內，被人發現一名已經斷氣的20餘歲女性死者。致死的主因是胸口被人狠狠用銳刀刺殺五次，導致當場失血過多，送醫不治死亡。

警方調出案發現場CCTV監視器影片，看到一位34歲的金姓男子，在廁所前「不知道在等誰」，一直等到他選定的被害者進入廁所，他才抽著煙尾隨入內。全程犯罪時間不到三分鐘，就結束一條人命。幸虧有CCTV影片的幫忙，警方在事後九小時後，很快就抓到金姓嫌犯。

當時，金姓嫌犯辯稱，他只是「隨機殺人」（묻지마 살인），但是警方發現早在金嫌痛下毒手之前，他已經在犯罪現場徘徊三個多小時，而且明明在女性被害者進入這死亡公廁之前，已經有多位「男性」進出此男女共用公廁。換句話說，金姓嫌疑若是想要犯案，隨時都可以尾隨任何一位人士進入此公廁內，痛下殺手。

但是金姓嫌犯偏偏選了這一位正值花樣年華的23歲女子。

韓國當地，甚至臺灣媒體，都以他自己所說的「隨機殺人」或是「無差別殺人」來詮釋此事件。事後很多報導也都以金姓嫌犯長年受到女子漠視，在心中激發起「仇女症」（여성혐오，「女性嫌惡」），來作為他行兇之動機。

但是仇女不一定就會跟殺女人有「必然」的連結。韓國當地也興起關於金嫌殺女事件的相關討論，諸如社會風氣、金姓嫌犯家庭背景探討、加強公廁安全與性別教育等，但這已經是後話。不管我們用「無差別殺人」、「隨機殺人」或「仇女症」來解釋金姓嫌犯的犯案動機，都忽略了受害者的身份。

誰受害了？

我們看到金姓嫌犯在選擇被害者時，已經寓含著一個前提——他要找的就是「女性被害者」。如果如廁的是男性，金姓嫌犯選擇放棄，其中很大的原因在於，深怕被害者抵抗力過強、力量高過於他，讓他無法順利犯案，所以他不會挑選男性如廁者。換句話說，金姓嫌犯心目中完美的被害者，是一位弱者，也就是這個社會重大犯罪最多的受害者——女性。

金姓嫌犯所謂的「無差別」殺人，精準地說，是針對「女性」無差別。

這也難怪，早在2014年韓國統計廳的調查就顯示，將近70.6％的女性表示會因為社會犯罪事件而不安。這樣的不安與擔心，還持續地在韓國女性心中增強擴大。

靠明洞一條街支持理據 應該d乜乜韓國青少年失業率創新高，自殺率全球最高應該全部都係造假。Btw 香港人因該個個都好有錢，尖沙咀條名店街日日要排隊

重要咁多人like，child 登

香港係產業單一化，你覺得係地產商姐，事實上成個貿易物流先佔2x%gdp

韓國係三星一間佔經濟四份一 四大公司佔一半，重要係成個國家。誠哥就算隻手遮天都係七百萬人，俾盡誠哥咪養緊百幾萬人，三星係養緊千幾二千萬人

Lm,想知多d

韓國係咪同日本一樣都好排外？
睇youtube好多外國人都話韓國歧視好嚴重
啲人唔會理你 好難融入當地
有冇喺韓國住嘅巴絲講吓

唔好意思吖
上個一堂已經係幾耐之前 好多野都記得唔清唔楚
你有興趣可以睇下韓國電影（係電影！唔係劇！）
佢地有好多好沈重嘅主題 主角好多時候都失敗
就算屍殺列車都好 都有反映到個主角無論如何努力都好 佢都注定係要死 要靠下一代去爭取生存

在大多數的韓國男性眼中，甚至韓國流行語內，相較於指稱辱罵男性用語，很多都是針對（歧視）女性所言。

<香港都係咁 罵男最多咪廢柴賤男
鬧女就係咪都又雞又公廁又剩女殘花

女仔事業叻 唔駛做錯乜野已經好多人憎(男女都憎)
叻得黎單身仲大獲

所以佢地響日本生活基本上係好快適應
大家一樣係多禮節 多潛規則 極端思維 完美主義
日本禮節野永遠唔會嫌你太over 只會怕你做少左

但係唔想再活係呢種framework下既韓國人多數都會搏出國移民

如果香港玩日韓呢套 相信都冇乜人頂得順

BTW 日本都有類似韓國人入唔到三大就寧願重考既觀念 東大京大每年都有大把浪人重考 d人係一浪二浪三浪咁叫 depends on你重考過幾多次

🇨🇳

問過一個韓國中學生想升本地大學定海外留學，佢話想出國去歐洲 因為覺得有better culture, history and moral 去個陣仲見到成班痴哂線係到反trump

ilbe

思想同價值觀扭曲到根本唔似表網絡既人
現實中如果被發現係ilbe蟲 (ilbe user) 係會比人公審都唔會有人可憐

極右派，極仇女，佢地係會拎慘遭天災人禍既死人黎開玩笑，包括自己國家既人，朋友或者屋企人，重點係恥笑過程中都係有圖有真相。例如世越號海難死左好多學生，啲同校學生會一路食住海鮮一路自拍話自己食緊佢啲同學。

重點係韓國有1/3人口都係ilbe user

面子文化

韓國的話，同係東亞人會好d，普遍韓國人仲好鍾意香港人tim
至於日本啦wo，日本人崇洋應該係東亞排no1，佢地排外係唔包括排西人
但你係遊客同住係兩回事，你住落就算係東亞人，都係難以融入當地

唔好話人地包唔包容你，係你自己都未必頂得順
就算年齡差1歲，都唔係咁易成為真正既朋友
最傳統個隻，係要同年人先可以係朋友，如果唔係都只可以係哥哥弟弟姐姐妹妹
你頂唔頂得順?

而年齡大既鬧你，你又唔可以點反駁
甚至打下你個頭、用最粗俗既語言鬧你都係冇問題
你又頂唔頂得順?

你見香港既大學一車車韓國人就知咩事
香港既大學除左中國人外，最多既留學生就係韓國人
仲要冇一個係想返韓國做野
就算想返韓國做野，都係佢地想黎香港讀書既理由，因為香港三大個名勁過韓國三大

仲會拍自己女親人裸照上去話佢地係狗 包括老婆家姐細妹女朋友呀媽等等

我上去個網好多都係分享野食

高登都有正常post既

有冇人知韓國d後生仔都係買唔到樓？ 高樓價？
大學畢業就要入公司俾老闆...

韓國多d人租樓
佢地有兩種，一種係好似香港咁比一個月錢
另一種係比好大筆錢(可能樓價既60-80%)，完左租約會全數拎得返

但佢地收入唔高，普遍大學生都只係搵10000左右一個月，所以買樓都係難
不過以前有朋友住釜山，樓價600萬已經有4房3個廁所

所以一直話就算韓國人唔排外接受到你係佢地度讀書做野，你自己都頂唔順佢地種文化
係香港，就算係中國都好，對年青者有禮都係重要，但根本唔會咁計較，差好多年都做到朋友
係韓國？你對大你一歲既人冇禮貌都好，你真係比人鬧

樓主長住韓國？

住過韓國4年，狗地方黎

1萬咁少？ 我之前youtube睇fg起碼1萬5左右

有d巴絲打都講左
但韓國依個國家係由古時已經好著重地位階級
唔係話古代世界冇國家唔重視，中國都重視，但中國都冇分到好死

由古朝鮮有既骨品制(簡單講係將人分幾級)，到朝鮮時期都仲有既等級制
都係活生生但又死板板咁將人分做唔到等級，所以有極重階級觀念
近少少講朝鮮時代，除左王族外，仲有分兩班士大夫、中人、常民、白丁、賤民
而且係根據母親血統去分，所以就算係士大夫同賤民(當然好少見)生既仔，個仔都係賤民
依個已經係男尊女卑咁重既其中一個原因

所以根本佢地唔止係年齡，係人都有分等級而且去到好近代都仲有分
依d係就算中國同日本都冇咁嚴重既程度
自自然然人係韓國人眼中可以根據好多野去分級，年齡就變成其中一種
再加上上面巴絲打講既儒教關係，令到韓國人至今仲咁重長幼有序

當然除左年齡問題外，韓國點解咁令人心理恐怖/團結都會同韓國人自卑有少少關係
韓國以前長年係中國既藩屬國，連「朝鮮」依個名都要朝鮮國王請求明太祖朱元璋去選擇
任何既王室變動都要請求中國准許
甚至依家韓國人好重視既韓國文字，係當時都係平民低等既象徵
因為有讀書既人只會以識漢字為榮

然後去到近代又比日本食物，依家又係美國隻狗
係歷史上韓國完全冇風光過既一刻
又點會唔自卑呢?

冇咁多
網上數據有好多唔同變化，甚至見過話有18000
但我識落D韓國人都係話freshgrad係咁上下收入
係入大公司起薪先有2皮

睇到段片講南韓江南貧窮人生活

韓女對腳真係好正，樣唔靚，對腳都正到無倫，外國讀書既經驗

其實韓國都好小農DNA

依家睇緊 好似送班細佬去死咁⋯⋯⋯

睇過 係啲比較落後窮既地方
應該都講緊十年前
我係光洲住過幾日 見到唔少教會 夜晚望到啲十字架都有啲心寒

睇到心都酸 政府好撚鳩

2ch ?

泡菜d邪教團有專向遊客埋手

支共自己咪最大邪教

我比人喺街度lau過去聚會

語言都係一方面
近代敬語嘅標準化鞏固咗階級觀念
其實好似釜山話咁 本身係無敬語

就好似如果中文嗰啲敬語（令尊令慈等）謙語（敝公司）變成完全強制使用咁

我會話如果中國無經過新文化運動和文革的洗禮

都係差唔多

好似睇書講過個班泡兵先係最殘暴